疑為F-16升級版 洛馬為印度空軍推出專屬「F-21戰機」

洛馬推出、專為印度研發製造的F-21型戰機。（圖片取自洛克希德馬丁）

野心勃勃的洛克希德馬丁（Lockheed Martin），為從競爭者脫穎而出，爭搶150億美元（約新台幣4640億7700萬）戰機訂單。
不僅向印度推薦最知名的F-16戰機（F-16 Fighting Falcon），更提出將生產線移往印度，以符合莫迪（Narendra Modi）的「印度製造」政策，替印度創造大批工作機會和相關外匯收入。

專屬於印度的「新版戰機」

印度《經濟時報》（Economic Times）報導，剛提出在印度設廠生產的洛馬公司，20日印度航空展（Aero India）首日，透過官網和推特發出新聲明稿，表示未來在與塔塔工業（Tata Advanced Systems）合作下、為印度空軍（IAF）研製專屬版本的F-21戰機（F-21），期望能搶下百億美元、114架新型多功能戰機的超大合約。

洛馬戰略與商業發展副總裁拉爾（Vivek Lall）指出，「F-21從裡到外相當與眾不同，我們將為印度提供、一款先進且有升級空間的新戰機，以及強化兩國在工業和國防領域擴大合作的絕佳機會！對於印度與美國來說，更是一個雙贏的局面。」

以色列幼獅也曾被稱為「F-21」

目前已向印度軍方遞交意願書的廠商中，除了洛馬先前推薦的F-16（F-16 Fighting Falcon）外，還包含波音（Boeing）的F/A-18（F/A-18E/F Super Hornet）、紳寶獅鷲（JAS 39 Gripen）、颱風（Eurofighter Typhoon）等多款選擇，共同爭搶這塊高達150億美元（約新台幣4640億7700萬）的大餅。

瑞典紳寶最新型的獅鷲E型戰機。（圖片取自紳寶官網〕

美軍過去曾有一款戰機編號為「F-21」（F-21A Lion），就是以色列自製的幼獅戰鬥機（IAI Kfir），但從洛馬官網公佈的示意圖看來，新版本的F-21戰機極可能是，當前F-16戰機的衍生專屬型號。

由以色列自製的幼獅戰機，一度被美軍命名為「F-21A Lion」。（圖片取自美國海軍）

知名度超高的四代戰機

最被看好的F-16戰機，於1975年被美國空軍選為第四代主力戰機，一開始由通用動力（General Dynamics）研製，後轉由洛馬負責。由於它的高知名度與實戰經驗豐富，立刻引起多國的注意與採購，也因此出現許多衍生款。

提供給印度的選項、70批次版本的F-16V戰機。（圖片取自洛克希德馬丁官網）

其中以A/B、C/D與E/F最廣為人知，外銷數量多達2,000多架，其中我國空軍在1992年老布希（George H. W. Bush）總統任內，成功取得約120架F-16A與30架F-16B型戰機。
所謂V型、取自於F-16戰機最早的暱稱「Viper（毒蛇）」，此一升級版的原型機屬於我國空軍麾下，現常駐於美國愛德華空軍基地（Edwards Air Force Base）作為研發及測試之用。

114架超大訂單引各家覬覦

面對如此龐大的訂單誘惑，各家廠商無不卯足全力，向印度政府釋出誠意。
繼洛馬之後、瑞典紳寶也向印度喊話，表示若印度空軍114架戰機訂單願選擇紳寶，他們將考慮讓印度，成為旗下「獅鷲」戰機（JAS 39 Gripen）的全球製造中心，作為另一項對印度的重大投資，也讓這筆114架戰機訂單的爭奪戰，火藥味愈來愈濃厚。

繁體支那仲係等運到

f-16 可以再玩幾耐

F-21

有F16V仲等咩運到?

where?

洛馬幫台仔升級做F16V上年已經開始交機啦!

多少?

台仔批F16V仲係用緊F16A/B 引擎，同C/D 型有差距

交左多少部?

買左72架F16V

等「運到」

台仔手上既都全部升級

唔知何年何月先運晒

本身好似結構唔同無得改喎

想買咋，美國佬好似未點頭

第一張圖好有型

上年年尾先仲係嘈緊F-35定F-16V
撥款都未知批左出黎未

你同我講全部升左級？

美媒：台灣放棄F-35 轉向爭取66＋6架F-16V

撥款都好似未批

成班人當佢升晒軍咁

上年年尾新聞話今年3月交首批4架

據美國體報導，台灣空軍已經放棄尋求向美購買F-35閃電隱形戰機，重新向美國發出增購F-16戰機的要求。

「鳳展專案」話將現有的144架F-16A/B戰機，提升至F-16V。
但年尾, 又話爭取66＋6架F-16V (因為無F-35)

咁到底台灣現役有多少架F-16?
又, 究竟買多少F-16?

全撚部都一舊飯咁

屌, 得4架

日本F-2都不如

F16-V 係台灣佬出錢出力研發
版權都係台灣佬手上
F16-V 主要係改佐電達 可以做視野外打擊

「鳳展專案」將現有的144架F-16A/B戰機，提升至F-16V。
爭取增購66＋6架F-16V

都唔知邊個一舊飯

之後會交比漢翔自己搞

現有144 架F16A/B 升級立咗案，target 2023年完成。

傾緊嘅應該係買唔買多66架由F16C/D (美國二手/等F16 搬完廠重新生產嘅全新機）升級而成嘅F16V

版權100%係美國佬度，只係民進黨聲稱美國佬話F16V 賺到錢會分返錢比台仔，無人知分幾多

Btw以色列果架野唔係d特務去法國偷mirage5 d設計圖抄出黎架咩

專利擁有權係台仔，只係受美國出口管制啫。之前SH-60有d upgrade 又係台灣開發，後尾中東有人買已經有分過錢比台仔

見到「專屬」就聯想到咖哩

原本可以換埋引擎
但台仔慳錢唔換
慳來錢買更先進戰機

f16v改個名f21唔駛分比台灣

其實依張大單都係千億港紙
起少幾條行人天橋都係到

成日咁樣比好悶
香港係大陸隻狗
你有一萬億買戰機人地都唔會賣比你
香港買就只會買大陸戰機

on9
班台軍將領擺明一打就投降

什麼意思 你是在說咱們中國的戰機很廢嗎

洛馬開天殺價
不如買翻新f18

你當我地祖國j20 廢的嗎？

數字上贏面很大了

過幾年新聞報導： 墜機係印度專屬的F-21, 與暢銷多國的F-16有所分別

其實打起上嚟強國冇勝算
但香港俾印度佬統治唔係好事,可能更差

咁戇鳩？唔係諗住真係買到呀嘛？

印度咁撚大，買咩單引擎細戰機

颱風/F15先係佢需要

無限復活

依家邊個有核
邊個就和平
核彈根本就係和平的起源

仲有 F16v 可以Link 埋F22/35 都係台灣諗出黎。F16v 再出售台灣中科院有錢收架。

堆幻影2000 變左雞肋。